\section{Ressources et contraintes}

\subsection{Ressources}

\subsubsection*{Ressources humaines}
L'application aura besoin d'une équipe dédiée, comprenant des développeurs logiciels, des data scientists, des experts en sécurité, des ingénieurs réseau, et des chefs de projet.

\subsubsection*{Ressources financières}
Différentes sources de financement seront nécessaires, notamment des financements publics et privés, le crowdfunding et des subventions. Des ressources financières supplémentaires peuvent être allouées spécifiquement pour l'hébergement de l'application.

\subsubsection*{Ressources techniques}
L'infrastructure cloud, les plateformes open source et les outils de développement seront essentiels pour le développement et le déploiement de l'application.

\subsubsection*{Données}
L'application aura besoin d'accéder à diverses données, y compris des données de trafic, des données de mobilité et des données cartographiques pour fournir des fonctionnalités précises de gestion et de parcours d'itinéraires.

\subsection{Contraintes}

\subsubsection*{Contraintes fonctionnelles}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Interopérabilité :} La solution doit être interopérable avec les systèmes existants.
    \item \textbf{Scalabilité :} La solution doit pouvoir être scalable pour répondre à la croissance du nombre d'utilisateurs.
    \item \textbf{Sécurité :} La solution doit être sécurisée pour protéger les données des utilisateurs.
    \item \textbf{Accessibilité :} La solution doit être accessible à tous les citoyens, y compris les personnes handicapées.
\end{itemize}

\subsubsection*{Contraintes non fonctionnelles}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Performance :} La solution doit être performante et offrir un temps de réponse acceptable.
    \item \textbf{Fiabilité :} La solution doit être fiable et disponible 24h/24 et 7j/7.
    \item \textbf{Maintenabilité :} La solution doit être facile à maintenir et à mettre à jour.
    \item \textbf{Évolutivité :} La solution doit être évolutive pour pouvoir s'adapter aux nouveaux besoins et aux nouvelles technologies.
\end{itemize}
